親人有心漏症 求指教

我有親人心唔舒服，就睇左家庭醫生再寫紙去排政府。要見到醫生要等三年，咁就自己去左睇專科，而家斷定左係心漏症，再做埋造影CT Scan就可以確症。

初部聽醫生解䆁可以用微創方式，放致一個東西作修補，但又因成因都係先天性，已查醫療保險和危疾都唔包。變左要自己承擔所有手術費。睇過一啲新聞描述過係七十萬，如果這個數係貼地，咁就難以負擔。

有無巴絲有類似經驗，知道所需費用大約多少，因為籌錢也要時間無可能等確症先做，如最後籌唔到，排政府亦算唔算短時間，如果係三年的話咁就絕望了。

萬分感謝

推

幫你推推
佢而家情況係點？
會唔會可以靠藥品舒緩住先，
同時排住政府？
如果好緊急既話，
政府會比個快期你

暫時做左1-3, 無約食
1）家庭醫生，寫左紙去政府醫院
2）政府醫院要排三年先見到專科醫生
3）去左私家專科度睇，暫時係知到有心漏
4）約左時間去做埋CT SCAN
5）再去睇私家專科

我老豆都有心漏症 都係天生
但係好細個就已經話冇乜問題
到依家我老豆都就60都冇發生過咩問題
巴打屋企人依家情況點？

醫生都有講，初生BB有心漏係正常，正常情況應該隨住年紀而封埋。但我親人無，佢34歲，近這星期出現了幾次，在靜止狀態下，十幾廿分鐘心唔舒服，跟住又無事。所以先引發去睇家庭醫生，跟住睇私家專科，而家等下星期照埋CT SCAN，就可以百份百肯定係點。

可德可能呢，況且也是自家嘅事。
不過睇到AM730一則今年四月嘅舊聞，私家要80萬，有資助也要20萬。如果80萬真係一個普通家庭點樣可以突然間籌到，又有幾多人真係可以攞到資助。

我親人，當其時照埋CTSCAN，但醫生又話睇唔到，佢解釋話有機會顯影劑問題。最後用超聲波內視鏡檢查，confirm到第一次嘅超聲波係錯覺，睇完全後搵唔到個個洞，佢笑笑口話唔知好消息定壞消息，佢今次錯咗。對我嚟講就係好消息，咩事都無，但係破財咗啫。

多謝咁多位之前嘅指點和幫忙